稱夫或受酷刑折磨 被迫長期服藥 李文足勉勵王全璋：支持你不妥協

2018年07月20日

稱夫或受酷刑折磨 被迫長期服藥
李文足勉勵王全璋：支持你不妥協

■維權律師王全璋被拘千日後，終於獲准與律師會面，但仍無法與家人見面，圖為王全璋一家合影。

內地「709大抓捕」維權律師王全璋失聯超過1,100日後，近日終於有消息，山東律師劉衞國最新通報，指上周見面時王精神及身體狀態良好，開庭時間未定。妻子李文足昨日接受《蘋果》訪問時說，律師描述王被拘後患高血壓要長期服藥、與律師見面時顯得害怕，可以想像丈夫受酷刑折磨。雖然對丈夫念念不釋，但她仍透過律師轉告：「我支持你不妥協、不認罪。」

律師劉衞國前日在網上發文最新通報，指已接受委託代理王全璋被控顛覆國家政權案，通報提到，被羈押在天津市第一看守所的王，6月下旬曾向主審法官遞交辯護律師授權委託書，劉不久後收到法院轉達的文件，並接受要求及提出意見，包括律師辯護觀點將完全遵照王全璋本人意見展開；代理期間將隨時與其家屬保持溝通。

■劉衞國獲委任為王全璋代理律師。

■李文足上載由餃子拼成的字樣，為丈夫打氣。

■維權人士曾向北京公安局申請遊行，聲援王全璋。

被迫長期服藥 出現頭痛眼矇

他表示，取得授權委託書後，已先後在上星期四（12日）和前日，在看守所會見王，首次見面時其精神及身體狀態良好，王感謝外界對其本人及家屬的關心和幫助。通報又指，劉衞國周三抵京與李文足見面，案件材料全部複製完畢，開庭時間尚未確定。

丈夫一直生死不明，終於收到最新消息，妻子李文足固然開心，但隨之而來的是不安與擔憂，李文足昨向《蘋果》表示，知道王活着讓她鬆了一口氣，但其狀況讓她內心更煎熬。首先，王接受檢查後被指患高血壓，要長期服藥。

她說，王被扣押前身體正常，沒有高血壓。她曾聽聞709案獲釋人士指，但被抓後都統一得了高血壓，「（官方）強迫他們服藥，李和平（律師）就是一天要服6片藥，另一名709人一天服21片藥」。

她說，他們服藥後出現頭痛、視力模糊等症狀，甚至常感到有蟲子在身上爬來爬去。而獲釋者臉上普遍有黑斑，中醫指是因長期服藥導致肝臟受損。李相信，王被關3年來都被迫長期服藥，難以想像身體被損傷到甚麼程度。

表現非常害怕 只用口形傳意

李文足又指，王見到劉衞國律師時，顯得非常害怕，不敢大聲說話，很多時候利用口形表達意見。她說，全璋害怕的表現很不正常，也令律師無法準確了解其意思。另外，王全璋要求程海律師及她作為辯護人，但官方堅決不同意。

李文足在微信發文，指已透過律師向王全璋轉告，她與兒子泉泉狀況很好，希望他能大聲與律師溝通，以及「不要接受緩刑，我支持你不妥協、不認罪。」她還希望，丈夫獲釋後繼續擔任律師。

王全璋案審訊遙遙無期，北京10多名維權人士原定本周二（17日）在北京市政府附近遊行，透過行動聲援王全璋，他們多次向北京公安局申請都不成功，如期上街後，立即被當局控制，行動告吹，直至當晚才重獲自由。

《蘋果》記者/法廣網

下一則
下一則
劉霞新照曝光 好友指不能公開露面